\section{App-Design}
\subsection{UI/UX}
\begin{itemize}
    \item Benutzeroberfläche (UI) für einfache Erfassung.
    \item Übersichtliche Navigation und Menüstruktur.
    \item Bild-Upload-Funktion zur Dokumentation.
    \item Klare, intuitive Navigation mit großen, leicht erkennbaren Buttons.
    \item Einsatz der Corporate-Farben: Dunkles Grün \textcolor[HTML]{23423d}{(23423d)} für Hauptelemente und Wheat \textcolor[HTML]{f5deb5}{(f5deb5)} für Hintergründe und Akzente.
    \item Integration des Webervogel-Logos als zentrales Designelement, z.B. als App-Icon und in der Kopfzeile.
    \item Bottom-Navigation-Bar mit maximal 4-5 Hauptkategorien für schnellen Zugriff.
    \item Einfacher Kamera-Button für direktes Fotografieren oder Auswahl aus der Galerie.
    \item Vorschau-Funktion mit Möglichkeit zur Bildbearbeitung (Zuschneiden, Drehen).
    \item Einfache Bedienbarkeit
    \item Step-by-Step Meldevorgang mit Fortschrittsanzeige.
    \item Autocomplete-Funktion für Adresseingabe und Problembeschreibung.
    \item Haptisches Feedback bei wichtigen Aktionen für bessere Nutzerinteraktion.
\end{itemize}

\subsection{Design-Richtlinien}

\begin{itemize}
    \item Konsistente Verwendung der Corporate-Farben 23423d und f5deb5 in allen UI-Elementen.
    \item Einheitliche Schriftart und -größen für optimale Lesbarkeit.
    \item Verwendung von Icons im Stil des Webervogel-Logos für eine harmonische visuelle Identität.
    \item Responsive Design für verschiedene Bildschirmgrößen und -orientierungen
\item Verwendung der offiziellen Google Icons für ein einheitliches Bild und bewährtes Design https://fonts.google.com/icons
\end{itemize}